Die Äquivalenzleitfähigkeit eines bestimmten Salzes erhalten Sie in diesem Versuch durch ...
A) Messung der Salzkonzentration in Abhängigkeit der Zeit.
B) Messung der Leitfähigkeit in Abhängigkeit von der Zeit.
C) Berechnung aus Tabellenwerten.
D) Messung der Beweglichkeit der Salzionen in Abhängigkeit von deren Konzentration.
E) Messung der Leitfähigkeit in Abhängigkeit von der Salzkonzentration.
ANSWER: E
Wo spielt Diffusion in der Natur keine Rolle?
A) Gasaustausch bei der Lungenatmung
B) Filtration in der Niere
C) Bildung des Zellpotentials
D) Bildung von Ödemen
E) Bewegung von Amöben
ANSWER: E
Der Diffusionsfluss beschreibt ...
A) die transportierte Stoffmenge pro Fläche.
B) die transportierte Stoffmenge pro Volumen.
C) die transportierte Stoffmenge pro Zeit und Fläche.
D) die transportierte Stoffmenge.
E) die transportierte Stoffmenge pro Zeit.
ANSWER: E
Von welchen Parametern ist der Diffusionsfluss durch ein Membran abhängig?A) TemperaturB) Fläche der MembranC) Größe der diffundierenden TeilchenD) Konzentration auf der Seite der höheren Konzentration
A) A und B
B) B und C
C) A, B und D
D) keine Antwort
E) alle Antworten
ANSWER: E
Der Diffusionsfluss beschreibt ...
A) die transportierte Stoffmenge pro Fläche.
B) die transportierte Stoffmenge pro Volumen.
C) die transportierte Stoffmenge pro Zeit und Fläche.
D) die transportierte Stoffmenge.
E) die transportierte Stoffmenge pro Zeit.
ANSWER: E
Der Konzentrationsausgleich zwischen zwei Kompartimenten, die über eine permeable Membran getrennt sind, läuft bei höherer Temperatur schneller ab, ...
A) da sich die Poren der Membran zusammenziehen.
B) da sich die Teilchen langsamer bewegen und deshalb seltener zusammenstoßen.
C) da die Anzahl der Poren wächst.
D) Die Aussage ist falsch.
E) da sich die Teilchen mit einer erhöhten Geschwindigkeit bewegen.
ANSWER: E
Welche Aussage zur Osmose trifft zu?
A) ... lässt sich nicht direkt beobachten
B) ... hat in der Physiologie praktisch keine Bedeutung
C) ... steht mit dem Phänomen der Diffusion in keinem Zusammenhang
D) ... ist ein irreversibler Prozess
E) ... ist ein reversibler Prozess
ANSWER: E
Eine kolligative Eigenschaft ist eine Stoffeigenschaft, die ...
A) von der Temperatur abhängt.
B) von der Anzahl, Größe und Wertigkeit der Teilchen abhängt.
C) von der Teilchenzahl und -größe abhängt.
D) die Wechselwirkungen der Teilchen untereinander beschreibt.
E) nur von der Teilchenzahl abhängt.
ANSWER: E
