Wie ändert sich der Diffusionsfluss \( J \) durch eine kreisförmige Membran, wenn deren Durchmesser sich verdoppelt?
A) \( J \) halbiert sich.
B) \( J \) ist unabhängig vom Durchmesser der Membran.
C) \( J \) verdoppelt sich.
D) \( J \) quadriert sich.
E) \( J \) vervierfacht sich.
ANSWER: E
Wie ändert sich der Diffusionsfluss \( J \) durch eine kreisförmige Membran, wenn deren Durchmesser sich verdreifacht?
A) \( J \) verdreifacht sich.
B) \( J \) ist unabhängig vom Durchmesser der Membran.
C) \( J \) verdoppelt sich.
D) \( J \) nimmt um ein Drittel ab.
E) \( J \) verneunfacht sich.
ANSWER: E
Wie ändert sich der Diffusionsfluss \( J \) durch eine kreisförmige Membran, wenn deren Durchmesser auf ein Drittel reduziert wird?
A) \( J \) steigt auf das Dreifache des Ausgangswerts.
B) \( J \) ist unabhängig vom Durchmesser der Membran.
C) \( J \) reduziert sich auf die dritte Wurzel des Ausgangswerts.
D) \( J \) sinkt auf ein Drittel des Ausgangswerts.
E) \( J \) sinkt auf ein Neuntel des Ausgangswerts.
ANSWER: E
Von welchen Parametern ist der Diffusionsfluss durch ein Membran abhängig?A) TemperaturB) Ladung der TeilchenC) Größe der diffundierenden TeilchenD) Größe der Membranporen
A) A und B
B) B und C
C) alle Antworten
D) keine Antwort
E) A, C und D
ANSWER: E
Wie ändert sich der Diffusionsfluss \( J \) durch eine kreisförmige Membran, wenn deren Durchmesser sich verdoppelt und deren Dicke auf die Hälfte reduziert wird?
A) \( J \) sinkt auf die Hälfte.
B) \( J \) wächst um das Vierfache.
C) \( J \) wächst auf das Doppelte.
D) \( J \) quadriert sich.
E) \( J \) wächst auf das Achtfache.
ANSWER: E
Der Diffusionsfluss durch eine rechteckige Membran mit den Seitenlängen 25 mm und 1 cm ist 1,5 \(\frac{mg}{s} \). Wie groß ist der Diffusionsfluss, wenn stattdessen eine Membran mit den Seitenlängen 5 cm und 10 mm verwendet wird?
A) \( J = 2,0 \frac{mg}{s} \) 
B) \( J = 2,5 \frac{mg}{s} \) 
C) \( J = 3,5 \frac{mg}{s} \) 
D) \( J = 1,5 \frac{mg}{s} \) 
E) \( J = 3,0 \frac{mg}{s} \) 
ANSWER: E
Der Diffusionsfluss durch eine rechteckige Membran mit den Seitenlängen 10 mm und 3 cm ist 1,0 \(\frac{mg}{s} \). Wie groß ist der Diffusionsfluss, wenn stattdessen eine Membran mit den Seitenlängen 1,5 cm und 10 mm verwendet wird?
A) \( J = 0,75 \frac{mg}{s} \) 
B) \( J = 1,25 \frac{mg}{s} \) 
C) \( J = 1,00 \frac{mg}{s} \) 
D) \( J = 1,50 \frac{mg}{s} \) 
E) \( J = 0,50 \frac{mg}{s} \) 
ANSWER: E
<<<<<<< HEAD
=======
In einer Doppelkammer, auf deren einer Seite eine Konzentration von 25 \(\frac{mg}{l} \) und auf der anderen von 5 \(  \frac{mg}{l} \) herrscht  und die durch eine Membran der Dicke 100 \(\mu \)m geteilt ist, herrscht ein Diffusionsfluss von 8  \( \frac{mg}{min}\). Wie groß ist der Diffusionsfluss, wenn die Konzentration auf der einen Seite von 5 \(  \frac{mg}{l} \)   auf 20 \(  \frac{mg}{l} \)  erhöht wird?
A) 4 \( \frac{mg}{min} \)
B) 16 \( \frac{mg}{min} \)
C) 8 \( \frac{mg}{min} \)
D) 32 \( \frac{mg}{min} \)
E) 2 \( \frac{mg}{min} \)
ANSWER: E
Wenn in zwei Kammern, die durch eine Membran von 50 mm Dicke getrennt sind, auf einer Seite eine Salzkonzentration von 30\( \frac{g}{cm^3} \) und auf der anderen Seite eine Konzentration von 5000 \( \frac{mg}{cm^3} \) herrscht, wie groß ist dann der Konzentrationsgradient über der Membran?
A) 50,0 \( \frac{g}{cm^3\cdot mm} \) 
B) 0,5 \( \frac{g}{cm^4} \) 
C) 5,0 \( \frac{mg}{cm^3} \) 
D) 5,0 \( \frac{g}{cm^4} \)
E) 5,0 \( \frac{g}{cm^3\cdot mm} \)
ANSWER: D
In einer Doppelkammer, auf deren einer Seite eine Konzentration von 25 \(\frac{mg}{l} \) und auf der anderen von 10 \(  \frac{mg}{l} \) herrscht  und die durch eine Membran der Dicke 100 \(\mu \)m geteilt ist, herrscht ein Diffusionsfluss von 4  \( \frac{mg}{min}\). Wie groß ist der Diffusionsfluss, wenn die Konzentration auf der einen Seite von 10 \(  \frac{mg}{l} \)   auf 20 \(  \frac{mg}{l} \)  erhöht wird?
A) \( \frac{4}{5} \) \( \frac{mg}{min} \)
B) \( \frac{2}{3} \) \( \frac{mg}{min} \)
C) \( \frac{3}{4} \) \( \frac{mg}{min} \)
D) \( \frac{5}{4} \) \( \frac{mg}{min} \)
E) \( \frac{5}{4} \) \( \frac{mg}{min} \)
ANSWER: E
In einer Doppelkammer, auf deren einer Seite eine Konzentration von 25 \(\frac{mg}{l} \) und auf der anderen von 10 \(  \frac{mg}{l} \) herrscht  und die durch eine Membran der Dicke 100 \(\mu \)m geteilt ist, herrscht ein Diffusionsfluss von 4  \( \frac{mg}{min}\). Wie groß ist der Diffusionsfluss, wenn die Konzentration auf der einen Seite von 10 \(  \frac{mg}{l} \)   auf 20 \(  \frac{mg}{l} \)  erhöht wird?
A) \( \frac{4}{5} \) \( \frac{mg}{min} \)
B) \( \frac{2}{3} \) \( \frac{mg}{min} \)
C) \( \frac{3}{4} \) \( \frac{mg}{min} \)
D) \( \frac{5}{4} \) \( \frac{mg}{min} \)
E) \( \frac{4}{3} \) \( \frac{mg}{min} \)
ANSWER: E
Wenn in zwei Kammern, die durch eine Membran von 1 cm Dicke getrennt sind, auf einer Seite eine Salzkonzentration von 30 \( \frac{g}{cm^3} \) und auf der anderen Seite eine Konzentration von 300 \( \frac{mg}{cm^3} \) herrscht, wie groß ist dann der Konzentrationsgradient über der Membran?
A) 27 \( \frac{g}{cm^4} \) 
B) 33 \( \frac{g}{cm^4} \) 
C) 30,3 \( \frac{g}{cm^4} \) 
D) 30 \( \frac{g}{cm^4} \)
E) 29,7 \( \frac{g}{cm^4} \)
ANSWER: E
>>>>>>> 11e2feaec6acfab8ac9853e6b10b78cffdcaf854
