\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{geometry}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch D - Zeitabhaengiger Strom - 3
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Welche der folgenden Aussagen ist falsch?

\begin{choices}
	\choice Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Signalform, Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
	\choice Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
	\choice Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto kleiner ist die Zeitkonstante. (correct)
	\choice Wenn die Spannung an einem Kondensator erhöht wird, bleibt die Kapazität konstant.
	\choice Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Farad.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Ein zeitlich konstanter Strom \(\mathrm{I}\) fließt in einen Kondensator mit einer Kapazität von \(\mathrm{C=1\,mF}\) und lädt diesen auf. Nach der Zeit \(\mathrm{t=100\,s}\) beträgt die Spannung am Kondensator \(\mathrm{U=100\,V}\). Wie groß war der Strom \(\mathrm{I}\)?\(\mathrm{Q=C \cdot U}\) und \(\mathrm{Ampere=Coulomb/Sekunde}\).

\begin{choices}
	\choice \(\mathrm{1\,A}\)
	\choice \(\mathrm{100\,mA}\)
	\choice \(\mathrm{10\,mA}\)
	\choice \(\mathrm{1\,mA}\) (correct)
	\choice \(\mathrm{0,1\,mA}\)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welche Frequenz hat das auf dem Oszilloskop gezeigte Signal? Der Skalierungsfaktor für die X-Achse beträgt \(\mathrm{0,5\,ms/DIV}\), der Skalierungsfaktor für die Y-Achse beträgt \(\mathrm{1\,V/DIV}\).

\begin{choices}
	\choice \(\mathrm{2\,ms}\)
	\choice \(\mathrm{4\,ms}\)
	\choice \(\mathrm{250\,Hz}\)
	\choice \(\mathrm{1\,kHz}\)
	\choice \(\mathrm{500\,Hz}\) (correct)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Eine Schwingung vollführt in 10 ms genau 100 vollständige Perioden. Wie groß ist die Frequenz?

\begin{choices}
	\choice \(\mathrm{10\,MHz}\)
	\choice \(\mathrm{10\,mHz}\)
	\choice \(\mathrm{10\,Hz}\)
	\choice \(\mathrm{10\,kHz}\) (correct)
	\choice \(\mathrm{10\,\mu Hz}\)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt die Ladekurve eines Kondensators, der mit einem konstanten Strom geladen wird, qualitativ richtig wieder?

\begin{choices}
	\choice e
	\choice c (correct)
	\choice d
	\choice a
	\choice b
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
