Wenn der Gegenstand sich weiter entfernt als der Brennpunkt einer Sammellinse befindet, wo entsteht das Bild hinter der Linse?
A) Hinter der Linse zwischen Linsenoberfläche und Brennweite.
B) Es gibt kein Bild, der Strahl ist divergent.
C) Im Unendlichen, es bildet sich ein paralleles Strahlenbündel.
D) Im Bildpunkt, weiter entfernt als die Brennweite.
E) Wenn sich der Gegenstand in einer Entfernung g vor der Linse befindet, befindet sich das Bild in derEntfernung b = f/g .
ANSWER: D
Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Brechkraft einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen)
A) −2,5dpt
B) +2,5 dpt
C) +5dpt
D) −5dpt
E) +10/2m^−1
ANSWER: B
Wie lautet die Einheit der Brechkraft?
A) einheitenlos
B) s
C) 1/m
D) N/m
E) m
ANSWER: C
Wenn sich der Gegenstand im Brennpunkt einer Sammellinse befindet, wo entsteht das Bild hinter der Linse?
A) Hinter der Linse zwischen Linsenoberfläche und Brennweite.
B) Im Bildpunkt, weiter entfernt als die Brennweite.
C) Es gibt kein Bild, der Strahl ist divergent.
D)  Entfernung b = f/g .
E) Es gibt kein Bild hinter der Linse, es entsteht ein paralleles Strahlenbündel.
ANSWER: E
Eine Sammellinse hat eine Brennweite von 30 cm. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 90 cm entfernt ist?
A) 45cm
B) 75 cm
C) 30 cm
D) 90 cm
E) 22,5 cm
ANSWER: A
Ein in Luft normalsichtiger kann unter Wasser ohne Hilfsmittel (z.B. Taucherbrille) nicht scharf sehen. Die Ursache hierfür ist:
A) Abnahme der Cornea-Krümmung durch den Wasser-Druck.
B) Trübung der Cornea durch eindringendes Wasser.
C) Verstärkung der Lichtstreuung an der Cornea-Vorderseite.
D) Zunahme der Cornea-Krümmung durch den Wasserdruck.
E) Verminderung der Lichtbrechung an der Cornea-Vorderfläche.
ANSWER: E
Eine Sammellinse von 20 cm Brennweite soll mit einer Linse kombiniert werden, um eine Gesamtbrennweite von 40 cm zu erhalten. (Beide Linsen seien ’dünn’ und einander so nah, dass der Abstand vernachlässigbar klein ist.)Welche Linse ist erforderlich?
A) Sammellinse mit 60 cm Brennweite
B) Zerstreuungslinse mit -20 cm Brennweite 
C)  Sammellinse mit 40 cm Brennweite
D) Sammellinse mit 20 cm Brennweite
E) Zerstreuungslinse mit -40 cm Brennweite
ANSWER: E
Was versteht man unter dem Brennpunkt?
A) Der Punkt in dem Strahlen aus dem Unendlichen von der Linse gesammelt werden.
B) Der Punkt in dem sich die Strahlen des betrachteten Gegenstandes hinter der Linse sammeln.
C) Der Punkt in dem die optische Achse das Zentrum der Linse durchstößt.
D) Das Zentrum der Lichtquelle.
E) Keine der Alternativen ist richtig.
ANSWER: A
Eine Sammellinse hat eine Brechkraft von 3 dpt. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 100 cm entfernt ist?
A) 33,3 cm
B) 100 cm 
C) 50 cm
D) 75 cm
E) 150cm
ANSWER: C
Wenn der Gegenstand sich zwischen Brennpunkt und Sammellinse befindet, wo entsteht das Bild hinter der Linse?
A) Es gibt kein Bild hinter der Linse, der Strahl ist divergent.
B) Hinter der Linse zwischen Linsenoberfläche und Brennweite.
C) Wenn sich der Gegenstand in einer Entfernung g vor der Linse befindet, befindet sich das Bild in derEntfernung b = f/g .
D) Es gibt kein Bild, nach der Linse entsteht ein paralleles Strahlenbündel.
E) Im Bildpunkt, weiter entfernt als die Brennweite.
ANSWER: A
Wo befindet sich das Bild bei einem weitsichtigen Auge und wie kann dies korrigiert werden?
A) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
B) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
C) Das Bild ist auf der Netzhaut horizontal verschoben, dies wird durch eine Zylinderlinse korrigiert.
D) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
E) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
ANSWER: B
Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Gesamtbrechkraft des Systems dieser Linse und einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen).
A) -5 dpt
B) -7,5 dpt
C) +7,5dpt
D) +2,5 dpt
E) -2,5 dpt
ANSWER: C
In welchem Verhältnis stehen Brechkraft und Brennweite?
A) Die Summe ergibt 1.
B) Sie ergeben miteinander multipliziert 1.
C) Die Brechkraft multipliziert mit dem Brechungsindex ergibt die Brennweite.
D) Wenn man die Brechkraft von der Brennweite subtrahiert ergeben sie 0.
E) Wenn man die Brechkraft zur Brennweite addiert kommt man auf die Bildweite.
ANSWER: B
Eine Sammellinse hat eine Brechkraft von 3 dpt. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 50 cm entfernt ist?
A) 100cm
B) 75 cm
C) 50 cm
D) 25 cm
E) 150 cm
ANSWER: A
Welche Aussage trifft zu:Bei dem Übergang eines schräg einfallenden Lichtstrahls vom optisch dünneren (Medium 1) zum optisch dichteren Medium 2 wird (n1 < n2):
A) Die Lichtgeschwindigkeit erhöht
B) Das Licht zum Einfallslot hin gebrochen
C) Der Lichtstrahl nicht abgelenkt
D) Stets Totalreflektion erreicht
E) Das Licht zum Einfallslot weg gebrochen
ANSWER: B
Wo befindet sich das Bild bei einem kurzsichtigen Auge und wie kann dies korrigiert werden?
A) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
B) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
C) Das Bild ist auf der Netzhaut horizontal verschoben, dies wird durch eine Zylinderlinse korrigiert.
D) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
E) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
ANSWER: D
Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Gesamtbrechkraft des Systems dieser Linse und einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen).
A) -5 dpt
B) -7,5 dpt
C) +7,5dpt
D) +2,5 dpt
E) -2,5 dpt
ANSWER: C
Es wird näherungsweise der Brechwert (“Brechkraft”) eines Brillenglases (in Luft) bestimmt. Hierbei wird eine Lupe mit einer Brennweite von 10 cm verwendet. Das Brillenglas und die Lupe werden hintereinander angeordnet, wobei der Abstand der Mittelebenen der Linsen vernachlässigbar klein sei (“dünne” Linsen direkt hintereinander). Parallel einfallende Lichtstrahlen bündeln sich etwa 20 cm hinter den beiden Linsen.Etwa welchen Brechwert hat das Brillenglas?
A) +3 dpt
B) -3 dpt
C) -10 dpt
D) -5dpt
E) +5 dpt
ANSWER: D
In welchem Verhältnis stehen Brechkraft und Brennweite?
A) Die Summe ergibt 1.
B) Sie ergeben miteinander multipliziert 1.
C) Die Brechkraft multipliziert mit dem Brechungsindex ergibt die Brennweite.
D) Wenn man die Brechkraft von der Brennweite subtrahiert ergeben sie 0.
E) Wenn man die Brechkraft zur Brennweite addiert kommt man auf die Bildweite.
ANSWER: B
Wann wird ein paralleles Strahlenbündel gebrochen?
A) Wenn es unter senkrechtem Einfall auf eine gekrümmte Grenzfläche zweier transparenter Medien mitunterschiedlichem Brechungsindex trifft.
B) Wenn es unter senkrechtem Einfall auf eine gekrümmte Grenzfläche zweier transparenter Medien mit gleichem Brechungsindex trifft.
C) Wenn es unter senkrechtem Einfall auf eine ebene Grenzfläche zweier transparenter Medien trifft, in denen Licht eine unterschiedliche Ausbreitungsgeschwindigkeit hat.
D) Wenn es in Luft unter senkrechtem Einfall auf die plane Seite einer Plankonkavlinse trifft.
E) Wenn es unter nicht senkrechtem Einfall auf die Grenzfläche eines transparenten und eines nicht-transparenten Mediums trifft.
ANSWER: A
Wie sind die Lichtgeschwindigkeit c, die Vakuum-Lichtgeschwindigkeit c0 und der Brechungsindex n miteinander verknüpft?
A) n·c=c0
B) 1 /C0−1/C =n
C) 1 /C0−1/C =1/n
D) n·c0 =c
E) c0 − c = n
ANSWER: A
Eine Sammellinse hat eine Brechkraft von 3 dpt. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 50 cm entfernt ist?
A) 100cm
B) 75 cm
C) 50 cm
D) 25 cm
E) 150 cm
ANSWER: A
Eine Sammellinse hat eine Brennweite von 30 cm. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 45 cm entfernt ist?
A) 90cm
B) 45 cm
C) 60 cm
D) 30 cm
E) 75 cm
ANSWER: A
Welche Aussage trifft zu:Bei dem Übergang eines schräg einfallenden Lichtstrahls vom optisch dünneren (Medium 1) zum optisch dichteren Medium 2 wird (n1 < n2):
A) Die Lichtgeschwindigkeit erhöht
B) Das Licht zum Einfallslot hin gebrochen
C) Der Lichtstrahl nicht abgelenkt
D) Stets Totalreflektion erreicht
E) Das Licht zum Einfallslot weg gebrochen
ANSWER: B
Wo befindet sich das Bild bei einem kurzsichtigen Auge und wie kann dies korrigiert werden?
A) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
B) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
C) Das Bild ist auf der Netzhaut horizontal verschoben, dies wird durch eine Zylinderlinse korrigiert.
D) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
E) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
ANSWER: D
Welche Grenzfläche im Auge trägt am meisten zur Gesamtbrechkraft des optischen Systems bei?
A) Kammerwasser-Regenbogenhaut
B) Hornhaut-Kammerwasser
C) Linse-Glaskörper
D) Kammerwasser-Linse
E) Luft-Hornhaut
ANSWER: E
Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Brechkraft einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen)
A) −2,5dpt
B) +2,5 dpt
C) +5dpt
D) −5dpt
E) +10/2m^−1
ANSWER: B
Wie lautet die Einheit der Brechkraft?
A) einheitenlos
B) s
C) 1/m
D) N/m
E) m
ANSWER: C
Wenn sich der Gegenstand im Brennpunkt einer Sammellinse befindet, wo entsteht das Bild hinter der Linse?
A) Hinter der Linse zwischen Linsenoberfläche und Brennweite.
B) Im Bildpunkt, weiter entfernt als die Brennweite.
C) Es gibt kein Bild, der Strahl ist divergent.
D)  Entfernung b = f/g .
E) Es gibt kein Bild hinter der Linse, es entsteht ein paralleles Strahlenbündel.
ANSWER: E
Eine Sammellinse hat eine Brennweite von 30 cm. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 90 cm entfernt ist?
A) 45cm
B) 75 cm
C) 30 cm
D) 90 cm
E) 22,5 cm
ANSWER: A
Ein in Luft normalsichtiger kann unter Wasser ohne Hilfsmittel (z.B. Taucherbrille) nicht scharf sehen. Die Ursache hierfür ist:
A) Abnahme der Cornea-Krümmung durch den Wasser-Druck.
B) Trübung der Cornea durch eindringendes Wasser.
C) Verstärkung der Lichtstreuung an der Cornea-Vorderseite.
D) Zunahme der Cornea-Krümmung durch den Wasserdruck.
E) Verminderung der Lichtbrechung an der Cornea-Vorderfläche.
ANSWER: E
Eine Sammellinse von 20 cm Brennweite soll mit einer Linse kombiniert werden, um eine Gesamtbrennweite von 40 cm zu erhalten. (Beide Linsen seien ’dünn’ und einander so nah, dass der Abstand vernachlässigbar klein ist.)Welche Linse ist erforderlich?
A) Sammellinse mit 60 cm Brennweite
B) Zerstreuungslinse mit -20 cm Brennweite 
C)  Sammellinse mit 40 cm Brennweite
D) Sammellinse mit 20 cm Brennweite
E) Zerstreuungslinse mit -40 cm Brennweite
ANSWER: E
Was versteht man unter dem Brennpunkt?
A) Der Punkt in dem Strahlen aus dem Unendlichen von der Linse gesammelt werden.
B) Der Punkt in dem sich die Strahlen des betrachteten Gegenstandes hinter der Linse sammeln.
C) Der Punkt in dem die optische Achse das Zentrum der Linse durchstößt.
D) Das Zentrum der Lichtquelle.
E) Keine der Alternativen ist richtig.
ANSWER: A
Eine Sammellinse hat eine Brechkraft von 3 dpt. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 100 cm entfernt ist?
A) 33,3 cm
B) 100 cm 
C) 50 cm
D) 75 cm
E) 150cm
ANSWER: C
Welche Aussage trifft zu:Bei dem Übergang eines schräg einfallenden Lichtstrahls vom optisch dünneren (Medium 1) zum optisch dichteren Medium 2 wird (n1 < n2):
A) Die Lichtgeschwindigkeit erhöht
B) Das Licht zum Einfallslot hin gebrochen
C) Der Lichtstrahl nicht abgelenkt
D) Stets Totalreflektion erreicht
E) Das Licht zum Einfallslot weg gebrochen
ANSWER: B
Wo befindet sich das Bild bei einem kurzsichtigen Auge und wie kann dies korrigiert werden?
A) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
B) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
C) Das Bild ist auf der Netzhaut horizontal verschoben, dies wird durch eine Zylinderlinse korrigiert.
D) Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
E) Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
ANSWER: D
