Wenn \( \lambda_1 > \lambda_2 \), dann gilt für  \( \lambda_1 \)
A) Höhere Frequenz, gleiche Energie wie \( \lambda_2 \).
B) Kleinere Frequenz, kleinere Energie als \( \lambda_2 \).
C) Kleinere Frequenz, höhere Energie als \( \lambda_2 \).
D) Höhere Frequenz, kleinere Energie als \( \lambda_2 \).
E) Kleinere Frequenz, gleiche Energie wie \( \lambda_2 \).
ANSWER: D
Welcher der nachfolgenden Wellenlängenbereiche entspricht am ehesten dem Bereich des sichtbarenLichtes?
A) \( 350 - 750 nm \)
B) \( 200 - 500 nm \)
C) \( 500 - 900 nm \)
D) \( 300 - 600 nm \)
E) \( 100 - 400 nm \)
ANSWER: A
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der transmittierten Intensität in Abhängigkeit vonder Konzentration richtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: B
Eine Farbstoffl¨osung absorbiert 99 % des auftreffenden monochromatischen Lichts. Die Extinktion \( E=lg \frac{I_0}{I} \) dieser Lösung beträgt dann
A) 0,01
B) 99
C) 2
D) 0,99
E) 1
ANSWER: C
Das Lambert-Beersche Gesetz besagt, dass die Transmission ...
A) nicht von der Zusammensetzung der Lösung abhängt.
B) mit zunehmender Konzentration der Lösung größer wird.
C) exponentiell mit steigender Konzentration der Lösung abnimmt.
D) linear von der Schichtdicke d abhängt.
E) unabhängig von der Wellenlänge des Lichtes ist.
ANSWER: C
Elektromagnetische Wellen im Bereich des sichtbaren Lichts ...
A) haben eine höhere Frequenz als IR-Strahlung.
B) haben eine kürzere Wellenlänge als Röntgenstrahlung.
C) haben eine längere Wellenlänge als Radiowellen.
D) haben eine höhere Frequenz als UV-Strahlung.
E) haben die gleiche Wellenlänge wie Gamma-Strahlung.
ANSWER: A
Wie heißt der an die langwellige Grenze des sichtbaren Spektrums grenzende Spektralbereich?
A) Langwelle
B) Röntgenstrahlung
C) Ultraviolett
D) Mikrowelle
E) Infrarot
ANSWER: E
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der Extinktion in Abhängigkeit von der Materialdickerichtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: C
Farbstofflösung transmittiert 1 % des auftreffenden monochromatischen Lichts. Die Extinktion \( E=lg \frac{I_0}{I} \) dieser Lösung beträgt dann
A) 0,99
B) 1
C) 2
D) 99
E) 0,01
ANSWER: C
Das Lambert-Beersche Gesetz besagt, dass die Extinktion ...
A) unabhängig von der Wellenlänge des Lichtes ist.
B) mit zunehmender Konzentration der Lösung kleiner wird.
C) exponentiell mit steigender Konzentration der Lösung abnimmt.
D) linear von der Schichtdicke d abhängt.
E) nicht von der Zusammensetzung der Lösung abhängt.
ANSWER: D
Die Energie eines Photons ...
A) ist proportional zum Verhältnis aus Wellenlänge und Frequenz.
B) hängt nicht von der Frequenz des Lichtes ab.
C) ist gleich dem Produkt aus Lichtgeschwindigkeit und Frequenz.
D) ist größer, wenn das Licht eine höhere Frequenz hat.
E) ist proportional zur Wellenlänge des Lichtes.
ANSWER: D
Ordnen Sie die folgenden elektromagnetischen Wellen aufsteigend nach ihrer Wellenlänge:weiche Röntgenstrahlung: \( \lambda_1 \)Gammastrahlung: \( \lambda_2 \)sichtbares Licht: \( \lambda_3 \)Radiokurzwellen: \( \lambda_4 \)
A) \( \lambda_4 < \lambda_1 < \lambda_2 < \lambda_3 \)
B) \( \lambda_4 < \lambda_3 < \lambda_1 < \lambda_2 \)
C) \( \lambda_2 < \lambda_1 < \lambda_3 < \lambda_4 \)
D) \( \lambda_3 < \lambda_4 < \lambda_2 < \lambda_1 \)
E) \( \lambda_1 < \lambda_2 < \lambda_3 < \lambda_4 \)
ANSWER: C
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der Extinktion in Abhängigkeit von der Konzentrationrichtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: C
Die dekadische Extinktion E ist (ohne Reflexion) der Zehnerlogarithmus des Quotienten aus eingestrahlter und durchgelassener Intensität. Wie viel Prozent des einfallenden monochromatischen Lichtes wird von einer Lösung mit \(E = 1\) absorbiert?
A) 100 %
B) 10 %
C) 1 %
D) 5 %
E) 90 %
ANSWER: E
Bei einer photometrischen Konzentrationsbestimmung in der Labormedizin wird die Lichtschwächung gemessen, die von der zu untersuchenden Substanz in der Messküvette bewirkt wird. Die in der Flüssigkeit eingestrahlte Lichtintensität ist \( I_0 \) und die die Flüssigkeit verlassende Lichtintensität ist \(I\). Der Leer-Wert sei vernachlässigbar oder bereits abgezogen. Welche Proportionalität zur Substanz besteht für verdünnte Lösungen und monochromatische Messstrahlung typischerweisenach Lambert Beer?
A) \( ln ( \frac{I_0}{I}) \sim c \)
B) \( e^{( \frac{I_0}{I})} \sim c \)
C) \( 1/( \frac{I_0}{I}) \sim c \)
D) \( \frac{I_0}{I} \sim c \)
E) \( \frac{I}{I_0} \sim c \)
ANSWER: A
Die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum betr¨agt ungefähr:
A) \( 3 \cdot10^5 m/s \)
B) \( 3 \cdot10^5 m/h \)
C) \( 3 \cdot10^5 km/h \)
D) \( 3 \cdot10^5 km/s \)
E) Keine der Aussagen trifft zu.
ANSWER: D
Ordnen Sie die folgenden elektromagnetischen Wellen aufsteigend nach ihrer Frequenz:weiche Röntgenstrahlung: \( \nu_1 \)Gammastrahlung: \( \nu_2 \)sichtbares Licht: \( \nu_3 \)Radiokurzwellen: \( \nu_4 \)
A) \( \nu_2 \) < \( \nu_1 \) < \( \nu_3 \) < \( \nu_4 \)
B) \( \nu_4 \) < \( \nu_3 \) < \( \nu_1 \) < \( \nu_2 \)
C) \( \nu_1 \) < \( \nu_2 \) < \( \nu_3 \) < \( \nu_4 \)
D) \( \nu_3 \) < \( \nu_4 \) < \( \nu_2 \) < \( \nu_1 \)
E) \( \nu_4 \) < \( \nu_1 \) < \( \nu_2 \) < \( \nu_3 \)
ANSWER: B
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der transmittierten Intensität in Abhängigkeit vonder Konzentration richtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: B
Eine Farbstofflösung transmittiert 10 % des auftreffenden monochromatischen Lichts. Die Extinktion \( E=lg \frac{I_0}{I} \) dieser Lösung beträgt dann
A) 0,01
B) 1
C) 99
D) 2
E) 0,99
ANSWER: B
Das Lambert-Beersche Gesetz besagt, dass die Transmission ...
A) nicht von der Zusammensetzung der Lösung abhängt.
B) mit zunehmender Konzentration der Lösung größer wird.
C) exponentiell mit steigender Konzentration der Lösung abnimmt.
D) linear von der Schichtdicke d abhängt.
E) unabhängig von der Wellenlänge des Lichtes ist.
ANSWER: C
Elektromagnetische Wellen im Bereich des sichtbaren Lichts ...
A) haben eine höhere Frequenz als IR-Strahlung.
B) haben eine kürzere Wellenlänge als Röntgenstrahlung.
C) haben eine längere Wellenlänge als Radiowellen.
D) haben eine höhere Frequenz als UV-Strahlung.
E) haben die gleiche Wellenlänge wie Gamma-Strahlung.
ANSWER: A
Wie heißt der an die langwellige Grenze des sichtbaren Spektrums grenzende Spektralbereich?
A) Langwelle
B) Röntgenstrahlung
C) Ultraviolett
D) Mikrowelle
E) Infrarot
ANSWER: E
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der Extinktion in Abhängigkeit von der Konzentrationrichtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: C
Eine Farbstoffl¨osung absorbiert 99 % des auftreffenden monochromatischen Lichts. Die Extinktion \( E=lg \frac{I_0}{I} \) dieser Lösung beträgt dann
A) 0,01
B) 99
C) 2
D) 0,99
E) 1
ANSWER: C
Das Lambert-Beersche Gesetz besagt, dass die Extinktion ...
A) unabhängig von der Wellenlänge des Lichtes ist.
B) mit zunehmender Konzentration der Lösung kleiner wird.
C) exponentiell mit steigender Konzentration der Lösung abnimmt.
D) linear von der Schichtdicke d abhängt.
E) nicht von der Zusammensetzung der Lösung abhängt.
ANSWER: D
Unter einem Spektrum versteht man die Intensität der elektromagnetischen Welle als Funktion ihrer
A) Frequenz, Extinktion oder Wellenlänge.
B) Energie, Konzentration oder Wellenlänge.
C) Extinktion, Konzentration oder Wellenlänge.
D) Frequenz, Energie oder Wellenlänge.
E) Frequenz, Energie oder Konzentration.
ANSWER: D
Wie heißt der an die kurzwellige Grenze des sichtbaren Spektrums grenzende Spektralbereich?
A) Röntgenstrahlung
B) Langwelle
C) Ultraviolett
D) Infrarot
E) Mikrowelle
ANSWER: C
Welche Kurve der Abbildung gibt den Verlauf der transmittierten Intensität in Abhängigkeit vonder durchstrahlten Materialdicke richtig wieder?
A) A
B) B
C) C
D) D
E) E
ANSWER: B
Eine Farbstofflösung absorbiert 90 % des auftreffenden monochromatischen Lichts. Die Extinktion \( E=lg \frac{I_0}{I} \) dieser Lösung beträgt dann
A) 2
B) 1
C) 99
D) 0,01
E) 0,99
ANSWER: B
Bei einer photometrischen Konzentrationsbestimmung in der Labormedizin wird die Lichtschwächung gemessen, die von der zu untersuchenden Substanz in der Messküvette bewirkt wird. Die in der Flüssigkeit eingestrahlte Lichtintensität ist \( I_0 \) und die die Flüssigkeit verlassende Lichtintensität ist \(I\). Der Leer-Wert sei vernachlässigbar oder bereits abgezogen. Welche Proportionalität zur Substanz besteht für verdünnte Lösungen und monochromatische Messstrahlung typischerweisenach Lambert Beer?
A) \( ln ( \frac{I_0}{I}) \sim c \)
B) \( e^{( \frac{I_0}{I})} \sim c \)
C) \( 1/( \frac{I_0}{I}) \sim c \)
D) \( \frac{I_0}{I} \sim c \)
E) \( \frac{I}{I_0} \sim c \)
ANSWER: A
