\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{choices}{\par\nopagebreak\minipage{\linewidth}}
\AfterEndEnvironment{choices}{\endminipage}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch G - Geometrische Optik 
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Eine Sammellinse hat eine Brennweite von 30 cm. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 45 cm entfernt ist?

\begin{choices}
	\choice 90cm
	\choice 45 cm
	\choice 75 cm
	\choice 30 cm
	\choice 60 cm
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wo befindet sich das Bild bei einem weitsichtigen Auge und wie kann dies korrigiert werden?

\begin{choices}
	\choice Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
	\choice Das Bild ist auf der Netzhaut horizontal verschoben, dies wird durch eine Zylinderlinse korrigiert.
	\choice Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
	\choice Das Bild befindet sich vor der Netzhaut, dies wird durch eine Sammellinse korrigiert.
	\choice Das Bild befindet sich hinter der Netzhaut, dies wird durch eine Zerstreuungslinse korrigiert.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wie sind die Lichtgeschwindigkeit c, die Vakuum-Lichtgeschwindigkeit c0 und der Brechungsindex n miteinander verknüpft?

\begin{choices}
	\choice 1 /C0−1/C =n
	\choice 1 /C0−1/C =1/n
	\choice n·c=c0
	\choice c0 − c = n
	\choice n·c0 =c
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wie lautet die Einheit der Brechkraft?

\begin{choices}
	\choice 1/m
	\choice s
	\choice N/m
	\choice einheitenlos
	\choice m
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Gesamtbrechkraft des Systems dieser Linse und einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen).

\begin{choices}
	\choice +2,5 dpt
	\choice -5 dpt
	\choice -7,5 dpt
	\choice -2,5 dpt
	\choice +7,5dpt
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
