\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{geometry}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch J - Ultraschall - 1
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Die Schallgeschwindigkeit...

\begin{choices}
	\choice ist bei zwei Schallwellen mit unterschiedlicher Frequenz gleich, wenn sie sich im gleichen Medium ausbreiten. (correct)
	\choice ist vom Übertragenden Medium unabhängig
	\choice Keine Antwort ist richtig.
	\choice ist im Vakuum größer als in Luft, da die Luftmoleküle die Schallübertragung dämpfen
	\choice hängt von der Amplitude der Schallwelle ab
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Mit welcher Gleichung lässt sich der zurückgelegte Weg \( s \) eines Schallsignals beschreiben?( \( t \) Laufzeit des Signals, \( c \) Schallgeschwindigkeit )

\begin{choices}
	\choice \( s = c \cdot t^2 \)
	\choice \( s= \frac{t}{c} \)
	\choice \( s=c \cdot t \) (correct)
	\choice \( s= \frac{c}{t} \)
	\choice \( s=c^2 \cdot t \)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Mit einem Echolot soll eine Position eines Gegenstandes in einem Medium mit einer Schallgeschwindigkeit von 1000 m/s überprüft werden. Dazu wird durch eine Sonde eine Schallwelle ausgestrahlt, die an dem Gegenstand reflektiert wird und daraufhin wieder an der Sonde eintrifft. Es dauert 10 s, bis die Schallwelle nach ihrer Aussendung wieder an der Sonde eintrifft. Wie weit liegt der Gegenstand von der Sonde entfernt?

\begin{choices}
	\choice etwa 100 m
	\choice etwa 20000 m
	\choice etwa 5000 m (correct)
	\choice etwa 10000 m
	\choice etwa 500 m
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Bei welcher Frequenz \( f \) befindet sich bei einem gesunden menschlichen Durchschnittsohr die untere Hörschwelle?

\begin{choices}
	\choice 20 kHz
	\choice 20 Hz (correct)
	\choice 2000 Hz
	\choice 16 kHz
	\choice 16 MHz
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welche Aussagen zur Ultraschalldiagnostik sind zutreffend?	* Ultraschallgeräte funktionieren nach dem Prinzip der Laufzeitbestimmung  von Ultraschallpulsen.	* Trifft ein Ultraschallpuls auf eine Grenzfläche zwischen zwei Medien, so wird der Schall daran immer vollständig reflektiert. So entsteht ein Echo, das für die Laufzeitbestimmung genutzt werden kann.	* In einem Ultraschallgerät sind meistens zwei verschiedene Geräte, ein Ultraschall-Sender und ein Ultraschall-Empfänger, eingebaut.	* Die Reflexion von Ultraschallwellen an Gewebegrenzflächen kann mit dem aus der Optik bekannten Reflexionsgesetz beschrieben werden.

\begin{choices}
	\choice Nur 1 und 2 sind richtig.
	\choice Nur 2 und 3 sind richtig.
	\choice Nur 2 ist falsch.
	\choice Nur 1 und 4 sind richtig. (correct)
	\choice Nur 4 ist falsch.
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
