\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{choices}{\par\nopagebreak\minipage{\linewidth}}
\AfterEndEnvironment{choices}{\endminipage}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch G - Geometrische Optik 
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Eine Sammellinse hat eine Brennweite von 30 cm. In welcher Entfernung entsteht das Bild, wenn der Gegenstand 90 cm entfernt ist?

\begin{choices}
	\choice 90 cm
	\choice 75 cm
	\choice 30 cm
	\choice 45cm (correct)
	\choice 22,5 cm
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Ein in Luft normalsichtiger kann unter Wasser ohne Hilfsmittel (z.B. Taucherbrille) nicht scharf sehen. Die Ursache hierfür ist:

\begin{choices}
	\choice Zunahme der Cornea-Krümmung durch den Wasserdruck.
	\choice Abnahme der Cornea-Krümmung durch den Wasser-Druck.
	\choice Verminderung der Lichtbrechung an der Cornea-Vorderfläche. (correct)
	\choice Trübung der Cornea durch eindringendes Wasser.
	\choice Verstärkung der Lichtstreuung an der Cornea-Vorderseite.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wie sind die Lichtgeschwindigkeit c, die Vakuum-Lichtgeschwindigkeit c0 und der Brechungsindex n miteinander verknüpft?

\begin{choices}
	\choice 1 /C0−1/C =n
	\choice c0 − c = n
	\choice n·c0 =c
	\choice n·c=c0 (correct)
	\choice 1 /C0−1/C =1/n
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wie lautet die Einheit der Brechkraft?

\begin{choices}
	\choice 1/m (correct)
	\choice N/m
	\choice einheitenlos
	\choice m
	\choice s
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Die Brennweite einer Linse sei f = 20 cm, Gegenstandsweite sei g = 40 cm, der Schirm befindet sich in der Entfernung b = 20 cm. Wie groß muss die Gesamtbrechkraft des Systems dieser Linse und einer Korrekturlinse sein, um eine scharfe Abbildung auf dem Schirm zu erhalten? (Der Abstand zwischen den Linsen ist zu vernachlässigen).

\begin{choices}
	\choice +7,5dpt (correct)
	\choice -2,5 dpt
	\choice -7,5 dpt
	\choice -5 dpt
	\choice +2,5 dpt
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
