\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{geometry}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch A - Waermelehre
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Wasser hat eine spezifische Wärmekapazität von (sehr grob angenähert) 4 kJ kg\(^{-1}\) K\(^{-1}\) und eine spezifische Verdampfungswärme von etwa 2 MJ kg\(^{-1}\). Einem Kilogramm Wasser wird bei einer Temperatur von 99\(^\circ\)C eine Wärmemenge von 2 MJ zugeführt. Als Ergebnis erhält man

\begin{choices}
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser und 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 1 kg Wasserdampf. (correct)
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 0,5 kg heißes Wasser und 0,5 kg Wasserdampf.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wenn warme und kalte Flüssigkeiten in gleichen Mengen gemischt werden, dann hat das Gemisch

\begin{choices}
	\choice die Temperatur der warmen Flüssigkeit.
	\choice die Temperatur der kalten Flüssigkeit.
	\choice eine Temperatur, die der Differenz der Temperaturen der warmen und der kalten Flüssigkeit entspricht.
	\choice eine Temperatur, die der Summe der Temperaturen der warmen und der kalten Flüssigkeit entspricht.
	\choice eine Temperatur, die zwischen beiden Temperaturen liegt. (correct)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wenn zwei in jeder Hinsicht identische Flüssigkeitsmengen gemischt werden, dann

\begin{choices}
	\choice ist die Temperatur des Gemisches halb so groß wie die Ausgangstemperatur.
	\choice ist die Temperatur des Gemisches kleiner als die Ausgangstemperatur.
	\choice ist die Temperatur des Gemisches doppelt so groß wie die Ausgangstemperatur.
	\choice ist die Temperatur des Gemisches genauso groß wie die Ausgangstemperatur. (correct)
	\choice ist die Temperatur des Gemisches größer als die Ausgangstemperatur.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Durch eine Wärmezufuhr von 4 J werden 2 g einer Flüssigkeit verdampft.Das heißt,

\begin{choices}
	\choice Die Wärmekapazität der Flüssigkeit beträgt 1 J g\(^{-1}\) K\(^{-1}\).
	\choice Die spezifische Verdampfungswärme beträgt 1 J g\(^{-1}\).
	\choice Die spezifische Verdampfungswärme beträgt 0,5 J g\(^{-1}\).
	\choice Die Wärmekapazität der Flüssigkeit beträgt 2 J g\(^{-1}\) K\(^{-1}\).
	\choice Die spezifische Verdampfungswärme beträgt 2 J g\(^{-1}\). (correct)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welcher Zusammenhang besteht zwischen Wärme, Wärmekapazität und Temperatur? (\(m\): Masse)

\begin{choices}
	\choice \(Q = m c\)
	\choice \(Q = m c^2\)
	\choice \(\Delta Q = m c \Delta T\) (correct)
	\choice \(\Delta Q = m \, (\Delta T)^2\)
	\choice \(\Delta Q = m \Delta T\)
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
