Wenn eine Schallwelle 100 Kilometer in 5 Minuten zurücklegt, beträgt die Schallgeschwindigkeit
A) 20 km/h
B) 500 km/h
C) 333,3 m/s
D) 333,3 km/h
E) 20 m/s
ANSWER: C
Welche der folgenden Formeln für die Schallgeschwindigkeit ist richtig?( \( c \) Schallgeschwindigkeit, \(T \) Periodendauer, \( f \) Frequenz, \( \lambda \) Wellenlänge)
A) \( c=\frac{f}{\lambda} \)
B) \( c=T \cdot \lambda \)
C) \( c=T \cdot f \)
D) \( c=\frac{T}{\lambda} \)
E) \( c=f \cdot \lambda \)
ANSWER: E
Welche Einheit trägt die Größe Frequenz?
A) Sekunde
B) Phon
C) Dezibel
D) Watt pro Quadratmeter
E) Hertz
ANSWER: E
Welcher Zusammenhang besteht zwischen Frequenz \( f \) und der Periodendauer \( T \) ?
A) Die Frequenz ist proportional zur Periodendauer.
B) Die Frequenz ist das Doppelte der Periodendauer.
C) Die Frequenz ist die Quadratwurzel aus der Periodendauer.
D) Die Frequenz ist das Quadrat der Periodendauer.
E) Die Frequenz ist das Inverse der Periodendauer.
ANSWER: E
Wie groß ist die Schallgeschwindigkeit in Luft bei Normalbedingungen?
A) \( \mathrm{0,343~\frac{km}{s}} \)
B) \( \mathrm{3,43~\frac{m}{s}} \)
C) \( \mathrm{343~\frac{km}{h}} \)
D) \( \mathrm{34,3~\frac{cm}{s}} \)
E) \( \mathrm{343~\frac{mm}{s}} \)
ANSWER: A
Welche Zuordnung von physikalischer Größe und Einheit ist falsch?
A) Wellenlänge - Meter (m)
B) Frequenz - Hertz (Hz)
C) Schalldruck - Pascal (Pa)
D) Lautstärkepegel - Phon
E) Schallgeschwindigkeit - Watt pro Quadratmeter (\( \mathrm{W m^{-2}} \) )
ANSWER: E
Welche Zuordnung von physikalischer Größe und Einheit ist falsch?
A) Temperatur - Grad Celsius ( \( \mathrm{^\circ C} \) )
B) Gangunterschied - Meter (m)
C) Schallintensitätspegel - Dezibel (dB)
D) Lautstärkepegel - Dezibel (dB)
E) Periodendauer - Sekunde (s)
ANSWER: D
Mit welcher Gleichung lässt sich der zurückgelegte Weg \( s \) eines Schallsignals beschreiben?( \( t \) Laufzeit des Signals, \( c \) Schallgeschwindigkeit )
A) \( s = c \cdot t^2 \)
B) \( s= \frac{c}{t} \)
C) \( s=c^2 \cdot t \)
D) \( s= \frac{t}{c} \)
E) \( s=c \cdot t \)
ANSWER: E
