In der Graphik (beliebige Einheiten) wird die Amplitude wiedergegeben durch ... ? [Sinuskurve]
A) Linie A
B) Linie B
C) Linie C
D) Linie D
E) Linie E
ANSWER: C
Wie groß ist die Amplitude des in der Graphik dargestellten Signals? [SchallSinus2]
A) 2 s
B) 20 mV
C) 10 V
D) 5 mV
E) 0,5 Hz
ANSWER: D
In der Graphik (beliebige Einheiten) werden die Amplitude und die Periodendauer wiedergegeben durch ... ? [Sinuskurve]
A) Linie B und Linie A
B) Linie B und Linie D
C) Linie C und Linie A
D) Linie C und Linie D
E) Linie C und Linie E
ANSWER: C
Wie hoch ist die Frequenz des in der Graphik dargestellten Signals? [SchallSinus1]
A) 10 Hz
B) 0,2 Hz
C) 10 s
D) 5 s
E) 0,1 Hz
ANSWER: E
In der Graphik (beliebige Einheiten) wird die Periodendauer wiedergegeben durch ... ? [Sinuskurve]
A) Linie A
B) Linie B
C) Linie C
D) Linie D
E) Linie E
ANSWER: A
Wie lang ist die Periodendauer des in der Graphik dargestellten Signals? [SchallSinus2]
A) 2 s
B) 1 s
C) 10 mV
D) 5 mV
E) 4 s
ANSWER: A
Wie groß ist die Wellenlänge des in der Graphik dargestellten Schallsignals (in Luft)? [SchallSinus2]
A) 34,3 m
B) 0,5 Hz
C) 343 m
D) 686 m
E) 2 s
ANSWER: D
In der Graphik (beliebige Einheiten) wird die Wellenlänge wiedergegeben durch ... ? [Sinuskurve]
A) Linie A
B) Linie B
C) Linie C
D) Linie D
E) Linie E
ANSWER: A
Wie groß ist die Wellenlänge des in der Graphik dargestellten Signals (in Luft)? [SchallSinus1]
A) 3430 m
B) 10 s
C) 25 s
D) 6,86 m
E) 0,1 Hz
ANSWER: A
