In welcher Einheit wird die Kapazität gemessen?
A) $C$ (Coulomb)
B) $V$ (Volt)
C) $F$ (Farad)
D) $A$ (Ampere)
ANSWER: C
Was gibt die elektrische Kapazität an?
A) Die Stromstärke in $A$
B) Die Fähigkeit eines Körpers, elektrische Ladung zu speichern
C) Die Geschwindigkeit der Elektronen
D) Die Größe des elektrischen Widerstands
ANSWER: B
Was gibt die Zeitkonstante bei einem RC-Glied an?
A) Die Zeit, bei der beim Entladen die Spannung $U_C$ den 1/e-fachen Wert der maximalen Spannung $U_0$ erreicht hat.
B) Die Zeit, die der Widerstand benötigt, um sich zu entladen
C) Die Zeit, die der Kondensator benötigt, um vollständig zu entladen
D) Die maximale Spannung, die der Kondensator aufnehmen kann
ANSWER: A
Was versteht man unter einer RC-Schaltung?
A) Eine Schaltung aus einem Widerstand ($R$) und einem Kondensator ($C$), die in Reihe oder parallel geschaltet sind
B) Eine Schaltung aus einer Spannungsquelle und einem Widerstand
C) Eine Schaltung, die nur aus einem Widerstand besteht
E) Eine Schaltung mit nur einem Kondensator, ohne Widerstand
ANSWER: A
Welcher Funktion folgt das Laden und Entladen eines Kondensators?
A) Lineare Funktion
B) Exponentielle Funktion
C) Sinusfunktion
D) Logarithmische Funktion
ANSWER: B
Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt die Entladekurve eines Kondensators über einen konstanten Widerstand qualitativ richtig wieder? [Kondensator-Q-t]
A) a
B) b
C) c
D) d
E) e
ANSWER: B
Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt die Ladekurve eines Kondensators, der mit einer konstanten Spannung geladen wird, qualitativ richtig wieder? [Kondensator-Q-t]
A) a
B) b
C) c
D) d
E) e
ANSWER: A
Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt die Ladekurve eines Kondensators, der mit einem konstanten Strom geladen wird, qualitativ richtig wieder? [Kondensator-Q-t]
A) a
B) b
C) c
D) d
E) e
ANSWER: C
Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt den Zusammenhang zwischen der angelegten Spannung und der Kapazität eines Kondensators qualitativ richtig wieder? [Kondensator-C-U]
A) a
B) b
C) c
D) d
E) e
ANSWER: D
Welcher der folgenden Kurvenverläufe gibt den Zusammenhang zwischen der angelegten Spannung und der gespeicherten Ladung eines Kondensators qualitativ richtig wieder? [Kondensator-Q-U]
A) a
B) b
C) c
D) d
E) e
ANSWER: C
