Welche Frequenz hat das auf dem Oszilloskop gezeigte Signal? Der Skalierungsfaktor für die X-Achse beträgt \(\mathrm{0,5\,ms/DIV}\), der Skalierungsfaktor für die Y-Achse beträgt \(\mathrm{1\,V/DIV}\). [Oszi1]
A) \(\mathrm{2\,ms}\)
B) \(\mathrm{250\,Hz}\)
C) \(\mathrm{500\,Hz}\)
D) \(\mathrm{4\,ms}\)
E) \(\mathrm{1\,kHz}\)
ANSWER: C
Welche Frequenz hat das auf dem Oszilloskop gezeigte Signal? Der Skalierungsfaktor für die X-Achse beträgt \(\mathrm{0,2\,ms/DIV}\), der Skalierungsfaktor für die Y-Achse beträgt \(\mathrm{5\,V/DIV}\). [Oszi2]
A) \(\mathrm{2\,ms}\)
B) \(\mathrm{2\,kHz}\)
C) \(\mathrm{500\,Hz}\)
D) \(\mathrm{1\,ms}\)
E) \(\mathrm{1\,kHz}\)
ANSWER: E
Welche Periodendauer hat das auf dem Oszilloskop gezeigte Signal? Der Skalierungsfaktor für die X-Achse beträgt \(\mathrm{0,5\,ms/DIV}\), der Skalierungsfaktor für die Y-Achse beträgt \(\mathrm{1\,V/DIV}\). [Oszi1]
A) \(\mathrm{2\,ms}\)
B) \(\mathrm{250\,Hz}\)
C) \(\mathrm{0,5\,ms}\)
D) \(\mathrm{4\,ms}\)
E) \(\mathrm{1\,kHz}\)
ANSWER: A
Welche Periodendauer hat das auf dem Oszilloskop gezeigte Signal? Der Skalierungsfaktor für die X-Achse beträgt \(\mathrm{0,5\,ms/DIV}\), der Skalierungsfaktor für die Y-Achse beträgt \(\mathrm{1\,V/DIV}\). [Oszi2]
A) \(\mathrm{2,5\,ms}\)
B) \(\mathrm{250\,Hz}\)
C) \(\mathrm{0,5\,ms}\)
D) \(\mathrm{5\,ms}\)
E) \(\mathrm{1\,kHz}\)
ANSWER: A
Was ist die Funktion des "Triggers" bei einem digitalen Oszilloskop?
A) Es misst die Frequenz des Signals
B) Es stellt sicher, dass das Signal stabil und wiederholbar angezeigt wird
C) Es erhöht die Amplitude des Signals
D) Es speichert das Signal im Speicher des Oszilloskops
E) Es regelt die Helligkeit des Displays
ANSWER: B
Was misst ein digitales Oszilloskop?
A) Die Temperatur von elektrischen Bauteilen
B) Die Spannung und Zeitabhängigkeit von elektrischen Signalen
C) Den Widerstand eines Stromkreises
D) Die Kapazität von Kondensatoren
E) Die Induktivität von Spulen
ANSWER: B
Was versteht man unter einem "DIV" bei einem Oszilloskop?
A) Die horizontale und vertikale Skalierungseinheit (ein Kästchen des Gitters auf dem Bildschirm)
B) Die Anzahl der Trigger-Einstellungen im Oszilloskop
C) Die Funktion zur Speicherung von Wellenformen im Oszilloskop
D) Die maximale Amplitude, die das Oszilloskop messen kann
E) Die maximale Frequenz, die das Oszilloskop messen kann
ANSWER: A
Was ist der Unterschied zwischen Amplitude und Peak-to-Peak-Wert (Spitze-Spitze-Wert) bei einem Oszilloskop?
A) Die Amplitude misst die maximale Spannung des Signals, während der Peak-to-Peak-Wert die Spannung zwischen dem höchsten und dem niedrigsten Punkt des Signals angibt.
B) Die Amplitude gibt die durchschnittliche Spannung des Signals an, während der Peak-to-Peak-Wert die minimale Spannung angibt.
C) Der Peak-to-Peak-Wert misst die Spannung vom Nulldurchgang bis zum höchsten Punkt des Signals, während die Amplitude die Gesamtspannung angibt.
D) Die Amplitude ist der Abstand zwischen dem höchsten und dem niedrigsten Punkt eines Signals, während der Peak-to-Peak-Wert die maximale Spannung misst.
E) Es gibt keinen Unterschied
ANSWER: A
Das Signal auf einem Oszilloskop hat eine Periodendauer von 5 DIV bei einer horizontalen Skalierung von 200 µs/DIV. Wie groß ist die Frequenz des Signals?
A) 1 kHz
B) 1 ms
C) 100 Hz
D) 1 Hz
E) 1 $\Omega$
ANSWER: A

