Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Die Kapazität eines Kondensator trägt die Einheit Farad ($F$).
B) Die Einheit eines elektrischen Widerstands trägt die Einheit Ohm ($\Ohm$).
C) Mit dem Oszilloskop können Kapazitäten gemessen werden.
D) Ein Kästchen des Gitters auf dem Oszilloskop-Bildschirm wird als Division bezeichnet.
ANSWER: C
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Mit einem Oszilloskop können zeitabhänige Spannungen gemessen werden.
B) Die Kapazität eines Kondensator trägt die Einheit Coulomb ($C$).
C) Das Lade- und Entladeverhalten eines Kondensators folgt einer exponentiellen Funktion.
D) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
ANSWER: B
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Die Synchronisierung der Messwertaufnahmen beim Oszilloskop heißt Triggerung.
B) Die Kapazität eines Kondensator trägt die Einheit Farad ($F$).
C) Das Lade- und Entladeverhalten eines Kondensators folgt einer linearen Funktion.
D) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
ANSWER: C
Welche der folgenden Aussagen ist richtig?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto kleiner ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Coulomb ($C$).
D) Das Lade- und Entladeverhalten eines Kondensators folgt einer quadratischen Funktion.
ANSWER: B
Welche der folgenden Aussagen ist richtig?
A) Mit einem Oszilloskop können zeitabhänige Spannungen gemessen werden.
B) Die Kapazität eines Kondensator trägt die Einheit Coulomb ($C$).
C) Das Lade- und Entladeverhalten eines Kondensators folgt einer linearen Funktion.
D) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto kleiner ist die Zeitkonstante.
ANSWER: A
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto kleiner ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Farad.
D) Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Signalform, Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
E) Wenn die Spannung an einem Kondensator erhöht wird, bleibt die Kapazität konstant.
ANSWER: A
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Farad.
D) Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Signalform, Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
E) Wenn die Spannung an einem Kondensator verdoppelt wird, verdoppelt sich auch die Kapazität.
ANSWER: E
Welche der folgenden Aussagen über Kondensatoren ist falsch?
A) Auf einem Kondensator kann man elektrische Ladung speichern.
B) Die Spannung an einem Kondensator ist proportional zur aufgebrachten Ladung.
C) Die Kapazität eines luftgefüllten Kondensators ist unabhängig von der angelegten Spannung.
D) Der zeitliche Verlauf der Entladung eines Kondensators der Kapazität \(\mathrm{C}\) über einen Widerstand \(\mathrm{R}\) wird durch die Zeitkonstante \(\mathrm{\tau=RC}\) bestimmt.
E) Bei Parallelschaltung zweier gleicher Kondensatoren ist die Gesamtkapazität gleich der Hälfte der Kapazitäten der beiden Kondensatoren.
ANSWER: E
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto kleiner ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Farad.
D) Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Signalform, Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
E) Wenn die Spannung an einem Kondensator erhöht wird, bleibt die Kapazität konstant.
ANSWER: B
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Coulomb.
D) Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Signalform, Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
E) Wenn die Spannung an einem Kondensator erhöht wird, bleibt die Kapazität konstant.
ANSWER: C
Welche der folgenden Aussagen ist falsch?
A) Je größer die Kapazität des Kondensators in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
B) Je größer der Widerstand in einem RC-Glied ist, desto größer ist die Zeitkonstante.
C) Die Kapazität eines Kondensators trägt die Einheit Farad.
D) Eine Wechselspannung wird durch Angabe der Frequenz, Amplitude und Phase vollständig beschrieben.
E) Wenn die Spannung an einem Kondensator erhöht wird, bleibt die Kapazität konstant.
ANSWER: D