\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{choices}{\par\nopagebreak\minipage{\linewidth}}
\AfterEndEnvironment{choices}{\endminipage}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch A - Waermelehre - 2
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Wasser hat eine spezifische Wärmekapazität von (sehr grob angenähert) 4 kJ kg\(^{-1}\) K\(^{-1}\) und eine spezifische Verdampfungswärme von etwa 2 MJ kg\(^{-1}\). Einem Kilogramm Wasser wird bei einer Temperatur von 99\(^\circ\)C eine Wärmemenge von 2 MJ zugeführt. Als Ergebnis erhält man

\begin{choices}
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser und 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 0,5 kg heißes Wasser und 0,5 kg Wasserdampf.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welche der folgenden Einheiten ist die SI-Einheit für die ABSOLUTE Temperatur?

\begin{choices}
	\choice Watt
	\choice Kelvin
	\choice Grad Celsius
	\choice Kilogramm
	\choice Joule
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wenn zwei gleich große Mengen einer Flüssigkeit mit gleicher Temperatur gemischt werden, dann

\begin{choices}
	\choice hat das Gemisch die halbe Wärmeenergie wie eine der Ausgangsmengen.
	\choice hat das Gemisch die Summe der ursprünglichen Wärmeenergien.
	\choice hat das Gemisch eine Wärmeenergie kleiner als die Wärmeenergie von einer der Ausgangsmengen.
	\choice hat das Gemisch die vierfache Wärmeenergie wie eine der Ausgangsmengen.
	\choice hat das Gemisch die gleiche Wärmeenergie wie jede der Ausgangsmengen.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wasser hat eine spezifische Wärmekapazität von (sehr grob angenähert) 4 kJ kg\(^{-1}\) K\(^{-1}\) und eine spezifische Verdampfungswärme von etwa 2 MJ kg\(^{-1}\).Zwei Kilogramm Wasser wird bei einer Temperatur von 99\(^\circ\)C eine Wärmemenge von 2 MJ zugeführt. Als Ergebnis erhält man

\begin{choices}
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser und etwa 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser und etwa 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser und etwa 2 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 2 kg Wasserdampf.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welcher Zusammenhang besteht zwischen Wärme, Wärmekapazität und Temperatur? (\(m\): Masse)

\begin{choices}
	\choice \(\Delta Q = m c \Delta T\)
	\choice \(Q = m c^2\)
	\choice \(Q = m c\)
	\choice \(\Delta Q = m \Delta T\)
	\choice \(\Delta Q = m \, (\Delta T)^2\)
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
