Warum hat ein Amperemeter einen sehr kleinen Innenwiderstand?
A) Damit es mehr Strom messen kann
B) Damit es den Stromkreis möglichst wenig beeinflusst
C) Damit es auch Spannung messen kann
D) Damit es auch als Widerstand funktioniert
ANSWER: B
Warum hat ein Voltmeter einen sehr großen Innenwiderstand?
A) Damit es mehr Spannung messen kann
B) Damit es den Stromkreis möglichst wenig beeinflusst
C) Damit es auch Strom messen kann
D) Damit es auch als Widerstand funktioniert
ANSWER: B
Wozu dient ein Amperemeter?
A) Zum Messen der elektrischen Spannung in $V$
B) Zum Erhöhen des Stroms
C) Zum Messen der Stromstärke in $A$
D) Zum Messen des Widerstands
ANSWER: C
Wozu dient ein Voltmeter?
A) Zum Messen der elektrischen Spannung in $V$
B) Zum Erhöhen des Stroms
C) Zum Messen der Stromstärke in $A$
D) Zum Messen des Widerstands
ANSWER: A
Was passiert, wenn man ein Voltmeter fälschlicherweise in Reihe zum Widerstand schaltet?
A) Es misst korrekt
B) Es überhitzt sofort
C) Es verhält sich wie ein Kurzschluss
D) Es lässt keinen Strom durch und blockiert den Stromkreis
ANSWER: D
Was passiert, wenn man ein Amperemeter fälschlicherweise parallel zu einem Widerstand schaltet?
A) Es misst korrekt
B) Es überhitzt sofort
C) Es verhält sich wie ein Kurzschluss
D) Es lässt keinen Strom durch und blockiert den Stromkreis
ANSWER: C
Wie wird ein Voltmeter korrekt angeschlossen?
A) In Reihe zur Spannungsquelle
B) In Reihe zum Widerstand
C) Parallel zur Spannungsquelle oder zum Widerstand
D) Direkt hinter dem Amperemeter
ANSWER: C
Wie wird ein Amperemeter korrekt in einen Stromkreis eingebaut?
A) Parallel zur Spannungsquelle
B) In Reihe zum Widerstand
C) Parallel zum Widerstand
D) Neben dem Widerstand, ohne Kontakt
ANSWER: B