\documentclass[11pt]{exam}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{choices}{\par\nopagebreak\minipage{\linewidth}}
\AfterEndEnvironment{choices}{\endminipage}
\geometry{
a4paper,
total={185mm,257mm},
left=10mm,
top=25mm,
bottom=10mm
}

\begin{document}
\setlength{\voffset}{-0.5in}
\setlength{\headsep}{5pt}

\fbox{\fbox{\parbox{8cm}{\centering
\vspace{2mm}
Testat - Versuch A - Waermelehre 
\vspace{2mm}
}}}
\hspace{2mm}
\makebox[0.25\textwidth]{Name:\enspace\hrulefill} \hspace{5mm}
\makebox[0.2\textwidth]{Datum:\enspace\hrulefill}
\vspace{4mm}

\begin{questions}

\question Welche der folgenden Einheiten ist die SI-Einheit für die Wärmeenergie?

\begin{choices}
	\choice Kelvin
	\choice Watt
	\choice Newton
	\choice Grad Celsius
	\choice Joule (correct)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wenn warme und kalte Flüssigkeiten in gleichen Mengen gemischt werden, dann hat das Gemisch

\begin{choices}
	\choice eine Wärmeenergie kleiner als die Wärmeenergie der warmen Flüssigkeit.
	\choice die Wärmeenergie der kalten Flüssigkeit.
	\choice die Wärmeenergie der warmen Flüssigkeit.
	\choice eine Wärmeenergie kleiner als die Wärmeenergie der kalten Flüssigkeit.
	\choice eine Wärmeenergie, die gleich der Summe der Wärmeenergien der beiden Flüssigkeiten ist. (correct)
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Sie wollen abschätzen, wie stark sich die Körpertemperatur eines ruhenden Patienten zwischen zwei Fiebermessungen erhöhen kann.Welche der folgenden Größen ist dafür nicht von Bedeutung?

\begin{choices}
	\choice Die Schmelzwärme von Eis. (correct)
	\choice Der zeitliche Abstand zwischen den Temperaturmessungen.
	\choice Der Grundumsatz des Patienten.
	\choice Das Gewicht (die Masse) des Patienten.
	\choice Die spezifische Wärmekapazität von Wasser.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Wasser hat eine spezifische Wärmekapazität von (sehr grob angenähert) 4 kJ kg\(^{-1}\) K\(^{-1}\) und eine spezifische Verdampfungswärme von etwa 2 MJ kg\(^{-1}\).Einem Kilogramm Wasser wird bei einer Temperatur von 99\(^\circ\)C eine Wärmemenge von 2 MJ zugeführt. Als Ergebnis erhält man

\begin{choices}
	\choice etwa 1 kg Wasserdampf. (correct)
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 2 kg heißes Wasser.
	\choice etwa 1 kg heißes Wasser und 1 kg Wasserdampf.
	\choice etwa 0,5 kg heißes Wasser und 0,5 kg Wasserdampf.
\end{choices}

\vspace{3mm}\question Welcher Zusammenhang besteht zwischen Wärme, Wärmekapazität und Temperatur? (\(m\): Masse)

\begin{choices}
	\choice \(\Delta Q = m c \Delta T\) (correct)
	\choice \(\Delta Q = m \Delta T\)
	\choice \(Q = m c\)
	\choice \(Q = m c^2\)
	\choice \(\Delta Q = m \, (\Delta T)^2\)
\end{choices}

\vspace{3mm}\end{questions}

\end{document}
